{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059106",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-11-22",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "달성 태고정"
    },
    "text": "* パク·ペンニョンを称える建物、太古亭*この建物は朝鮮成宗10年(1479)、パク·ペンニョンの孫であるパク·イルサンが建てた別堂建築だ。 現在ある建物は宣祖25年(1592)文禄·慶長の役の時に焼失し、一部だけが残っていたものを光海君6年(1614)に建て直したものだ。 別名「一是楼」ともいう。 現在、大庁には壬辰倭乱後、治察寺に来たユン·ドゥスの漢詩を刻んだ扁額と、丁酉再乱後、明軍宣武官が残した額縁がある。 四角い形の段の上に立っており、前面4間·側面2間の大きさで、東側2間は板の間で、西側2間は部屋で飾られている。 板の間の前面は開放されているが、側面と裏面にはドアが付いているものと推定される。 板の間の前の柱の間には2階建ての欄干が設置されている。 西側にはオンドル部屋と台所を用意しているが、単なるかまどではなく台所を片隅に置いたのは珍しいことだ。 規模はそれほど大きくない建物だが、家具や細部加工が精巧な方だ。 *パク·ペンニョンについて*朝鮮前期の刺青。 飼育神の一人だ。 集賢殿の学士として様々な編纂事業に従事し、断種復位を図ったが、キム·ジルの密告で暴露され逮捕され拷問で獄中で亡くなった。 文章と字に優れ、字に『鷲琴軒千字文』がある。 墓はソウル鷺梁津（ノリャンジン）の飼育新墓域にある。 。",
    "QA": [
        {
            "question": "太古亭はいつ建てられましたか？",
            "answer": "太古亭は朝鮮成宗10年(1479)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "太古亭は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "太古亭はパク·イルサンによって建てられました。彼はパク·ペンニョンの孫です。"
        },
        {
            "question": "太古亭は何度か焼失しましたか？",
            "answer": "太古亭は宣祖25年(1592)の文禄·慶長の役の時に焼失しましたが、光海君6年(1614)に再建されました。"
        },
        {
            "question": "太古亭にはどのような扁額がありますか？",
            "answer": "太古亭にはユン·ドゥスの漢詩を刻んだ扁額と、明軍宣武官が残した額縁があります。"
        },
        {
            "question": "太古亭の建物の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "太古亭は四角い形の段の上に立っており、前面4間·側面2間の大きさです。"
        },
        {
            "question": "太古亭の建物内部はどのようになっていますか？",
            "answer": "太古亭の建物内部は、東側2間は板の間、西側2間は部屋で飾られています。"
        },
        {
            "question": "太古亭の西側には何が用意されていますか？",
            "answer": "太古亭の西側にはオンドル部屋と台所が用意されています。"
        },
        {
            "question": "太古亭の家具や細部加工はどのようなものですか？",
            "answer": "太古亭の家具や細部加工は精巧であり、細部にもこだわっています。"
        },
        {
            "question": "パク·ペンニョンはどのような人物ですか？",
            "answer": "パク·ペンニョンは朝鮮前期の刺青で、集賢殿の学士として活躍しましたが、キム·ジルの密告によって逮捕され、獄中で亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "パク·ペンニョンの墓はどこにありますか？",
            "answer": "パク·ペンニョンの墓はソウル鷺梁津（ノリャンジン）の飼育新墓域にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 411,
        "QA": 423
    }
}